# Dlaczego Rust?

Rust jest nowoczesnym, wysokopoziomowym językiem systemowym. Oznacza to, że daje on możliwości pisania kodu bezpośrednio na procesor (_bare metal_), przy jednoczesnym zachowaniu wysokiego poziomu abstrakcji. Te dwie cechy sprawiają, że jest to język dający wysoką wydajność (w sensie szybkości działania pisanych aplikacji) i produktywność (w sensie szybkości pisania tych aplikacji). 

Jednak największą zaletą, która wyróżnia język Rust spośród wielu innych języków systemowych, jest gwarantowane przez niego bezpieczeństwo dostępu do pamięci. Problemy związane z niewłaściwym dostępem do pamięci stanowią olbrzymi udział wszystkich błędów pojawiających się w aplikacjach komputerowych. Analiza prowadzona każdego roku przez Microsoft Security Response Center pokazuje, że stanowią one około [70% wszystkich znajdowanych błędów](https://msrc-blog.microsoft.com/2019/07/16/a-proactive-approach-to-more-secure-code/). Istnieje przekonanie, że gdyby aplikacje te pisane były w języku Rust, można by było tych błędów uniknąć. Poznajmy zatem język Rust!
